<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>
<discoteca01>
    <disco1 titulo="Cosas que pasan que no pasan y que deberían pasar"  autor="CHOJIN" fecha="01/03/2009">
        <cancion1  name="Arriba" colaboracion="Locus" duracion="2.28">
          Locus, buscaba un motivo para escribir otro disco cuando caí en la cuenta de que no lo necesito, mientras sigan saliendo rapers aburridos, poperos mediocres y timos tengo un compromiso.
          ¡Arriba¡
          Ya es hora de levantarse el mundo no espera a nadie holgazanes la vida esta ahí en la calle, siempre he ido al 50 pero ya no hay quien me pare
          Nos dejamos de chorradas ya cho.
          Venga vale, échale un poco de esto a tus cereales desayuna base de frases de raper mas versátiles, esto va a ponerse interesante, hagamos lo que no hizo nadie, haz que la música saque tu parte mas salvaje.
          Arriba
          Tú y yo tenemos 2 opciones, hacer lo de siempre o buscar nuevas satisfacciones, paso de otro disco de rap, no voy a dar canciones, voy a darte motivos para que aflores sensaciones.

          [Estribillo] (x2)
          Arriba
          Ya es hora de levantarse
          Arriba
          Quiero esas manos al aire
          Arriba
          Yo se que no sois normales, la gente que escucha al Chojín es porque sabe lo que hace

          Hoy no es tan desagradable oír

          Yo aviso, esta vez son letras con pinchos, si buscáis el camino sencillo, ya podéis cambiar de disco, traigo escritos laberintos que he escondido en ritmos, cuando os hayáis perdido seguid mi voz que yo os guío. Arriba
          Quien diga que se aprende a palos que se autofragele si quiere, yo prefiero aprender pensando, lo que no entiendes no puedes interiorizarlo, a la gente le va repetir lo que va escuchando, vamos.
          Asumo que nos hemos hecho adultos, el hip-hop sigue cumpliendo años, yo sigo sonando chulo, te hechas aguas a ti en la cara o te tiro yo el cubo, no es lo mismo levantarse que querer comerse el mundo, para esto hay que estar bien despierto tu reto es escucharme bien, el mío es merecerlo, las glorias pasadas son polvo y se las lleva el viento hagamos lo de nuevo mas fuerte mejor y mas freso

          [Estribillo] (x2)
          Arriba
          Ya es hora de levantarse
          Arriba
          Quiero esas manos al aire
          Arriba
          Yo se que no sois normales, la gente que escucha al Chojín es porque sabe lo que hace

          Hoy no es tan desagradable oír
        </cancion1>
        <cancion2  name="Por la mañana" colaboracion="" duracion="0.34">
          - Buenos días.
          - Mmm, ¿qué hay?
          - Hoy es el día. Me dijiste que me ibas a poner tu nuevo disco.
          - Ya, pero es que...
          - Mmm... Pero nada. Pónmelo porfi. Un tema de esos tuyos tranquilitos y súper profundos para pensar.
          - ¿Tranquilito y súper profundo? Vale venga, éste.
        </cancion2>

        <cancion3  name="Es loco" colaboracion="" duracion="4.03">
          Atención,atención,
esto no es un simulacro,
repito esto no es un simulacro,
por favor acérquense a la salida más próxima.
Mantengan la calma,insisto mantengan la calma,
tien-tienen que salir de aqui ahora mismo,
est-esto no ahhh.

Atentos que vienen,he visto ver cosas raras,
cuando hablan todos se extrañan porque no pueden ser normal,ey,
como juntar dinamita con los créense de James Brown
en un escenario enorme en medio de un huracán.
Es loco,se atreven a meterse con todos,
que tipo de tipo tan angustioso podría tener tanto en el combo,
juran que le han visto solo haciéndole el amor al folio
Y han salido montones de gente sonoros,uy.
Dicen que come cabezas
y que no hay un solo tema que no le pueda hacer escribir,
nunca duerme pero más inquietante es saber que
posee el carisma que incluso puede hacerme creer.
No es broma,es enserio como parece,
capaz a usted señora podría estar acechandote,
cualquier precaución será poca,pongan atención,
si pueden evítenlo,insisto,créanlo.

[Estribillo]

Es loco,por favor no se arriesguen y huyan,
es loco,atranquen puertas y ventanas,
es loco,que importan si creen que le han visto,
es loco,deberían de cojerme y encerrarme.(x2)

Seguro que quieres sentir simpatía por el tipo ese,
es porque no han llegado a conocerle,creedme,
es un demente,pedante,siempre pendiente de hacerle
creer a la gente la historia más sorprendente que invente.
No,es un truco,
es absurdo ver casos seguros,no creáis nada en absoluto,
tienen la mente podrida de tanto pensar en rimas,
dispara,creía que venia.
Cuando hablas de droga su voz primero mola
pero antes de darte cuenta habrá causado adicción,
no es ni mensaje ni flow,es otra cosa,
es más bien manipulación,coje mentes y las destroza.
No es una broma,es enserio como parece
capaz a usted señora podría estar vigilandote,
cualquier precaución será poca,pongan atención,
si pueden evítenlo,insisto,créanlo.

[Estribillo]

Es loco,por favor no se arriesguen y huyan,
es loco,atranquen puertas y ventanas,
es loco,que importan si creen que le han visto,
es loco,deberían de cojerme y encerrarme.(x2)

Señoras y señores,
hay ciertas patologías mentales que si que pueden contagiarse,
paso a enumerar los síntomas de esta conjetura,
si alguno siente uno,por favor no espere.
Acuda urgentemente a los campos de emergencia,
es muy importante que vean que la cosa es muy seria,
deberán preocuparse en caso de que,
de que algunos de ustedes hallan notado algo.

Si tienen ganas enormes de mover la cabeza
con fuerza,al compas de ritmo que suelta este tema,no,
sienten que de repente entienden que es suficientemente,
mover esta musica como para escuchar.
No es broma,es enserio como parece,
capaz a usted señora podría estar vigilandote,
cualquier precaución será poca,pongan atención,
si pueden evítenlo,insisto,créanlo.

[Estribillo]

Es loco,por favor no se arriesguen y huyan,
es loco,atranquen puertas y ventanas,
es loco,que importan si creen que le han visto,
es loco,deberían de cojerme y encerrarme.(x2)
        </cancion3>
        <cancion4  name="Llamada a Mario" colaboracion="" duracion="0.47"/>
        <cancion5  name="Mi odisea" colaboracion="" duracion="3.16">
          e sido testigo de cientos de cosas
desde las más hermosas a las más espantosas,
viví el éxito sobre un escenario,
pero también sufrí en lo personal los más duros fracasos
escribí poesías, di puñetazos,
empujones, abrazos, besos y portazos,
sentí el amor, el odio, la indiferencia, el rechazo
las críticas más duras, los más sinceros aplausos
quien no haya vivido el dolor no conoce la dicha
vivir no significa solo pasar por la vida, ¡vida!
el mundo entero ¡gira!
repito que vivir despacio es lo mismo que morir deprisa! creedme,
¿quién puede hacerme creer que pueden vencerme
después de saber que siempre logré sobreponerme? ¡dime!
el reto ya no es demostrarles que el rap que te ha hecho alguien
sino entender que antes fue la persona que el raper

[Estribillo]
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
si fallé fue porque fui valiente y me arriesgue
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
¿por qué se creen todos que tienen derecho a ser mi juez?

¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
mirar al otro es sencillo, pero muévanse
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
yo sé que hablar es gratis pero... ¡callen!

Si lo que van a contarnos no es importante
no manchen este arte que hace tesoros con sus frases ¿vale?
porque a los soñadores solo nos queda el sueño
de despertar entendiendo que no hay más límite que el cielo, ¡vuelo!
cicatrices en mis alas fueron el precio a pagar
por ser de esos tercos que no saben decir no puedo
y ¡puedo! porque quiero y ¡quiero! porque puedo
y ¡pruebo! lucho, ¡venzo!, entierro y vuelvo a buscar retos
yo moriré como todos pero viviré como solo unos pocos
porque me niego a ser solo otro
me da miedo quedarme quieto
por eso sé que a veces me muevo
incluso más de lo que debo
pero pecaré mil veces más
de pasarme que de no llegar
prometo seguir poniéndole empeño
pero no es por ti, ni siquiera por mí, no es eso,
es porque un hombre es lo que es y no puede dejar de serlo

[Estribillo]
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
si fallé fue porque fui valiente y me arriesgue
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
¿por qué se creen todos que tienen derecho a ser mi juez?

¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
mirar al otro es sencillo, pero muévanse
¡Cállense! Si no saben por lo que pasé
yo no detesto el bullicio pero, pero, pero...

El silencio es muy mejor enemigo
necesito de él para pensar y acabo con él cuando rimo
me agobia pensar qué demonios pasa conmigo
en el móvil más contactos que nunca pero menos amigos
necesito que el mundo me dé un respiro
pero esas cosas no pasan, ¿verdad?
llamadme Ulises, Penélope aun me espera,
diez años grabando discos y sigo con mi odisea
        </cancion5>
        <cancion6  name="Llegada de jairo" colaboracion="" duracion="0.25"/>

        <cancion7  name="Cosas que pasan" colaboracion="" duracion="1.49">
          Cosas que pasan:

          Cuando le capturamos
          pensé que le iba a dar algo.
          No paraba de moverse gritando:
          - ¡No sabéis con quien estáis tratando!
          Dejadme ahora mismo, dejadme, ¡dejadme!
          Si claro, já.
          Saco la cabeza, buga, cristales tintados
          dos horas de carretera, llegamos.
          No es que me guste hacer lo que hago pero está bien pagado
          y en el fondo es como cualquier trabajo.
          Le sacamos del coche, le llevamos abajo,
          le atamos en una silla, ya sabes de pies y manos.
          Ahora vas a escucharnos, fuera saco,
          http://www.coveralia.com/letras/cosas-que-pasan-el-chojin.php
          esto te va a doler tío, espero que estés preparado.
          - Pero, pero ¿pero porque a mí?
          ¡si yo no he hecho nada!
          me encanta esa pregunta y contestar:
          - Ey, cosas que pasan.
          Jack Bauer y Bond son unas nenazas.
          Vas a ver lo que es el dolor, coge mis tenazas.
          ¿El resto? no es cuestión de recrearse en el sufrimiento ajeno,
          pero, hicimos un trabajo bueno.
          Cuando os pregunten:
          - ¿Que fue del rap de gorra pa un lao?
          Decid que está muerto y su cuerpo enterrado en el desierto.

          Cosas que pasan, ey, cosas que pasan.

        </cancion7>

        <cancion8  name="El camino a la discografica" colaboracion="" duracion="0.32"/>

        <cancion9  name="Uh" colaboracion="" duracion="3.38">
Haber si te suena esto aha aha
Soy yo, soy yo, aha
miren,
no soy especial vale,
que va
nuca me he creido escepcional,
aunque esto si lo és,
lo que hago,
mi trabajo,
Uh, soy el chojin,
soy feliz
las cosas están funcionando
Hice...(Uh)

Hice un pacto con el diablo siendo yo un enano
él me vendió su alma a cambio de un CD firmado
soy el MC que siempre tiene más de un as guardado
los otros no llegan a ti, ni como yo lo hago
voy a explicarte claramente porque yo destaco
sin decir ni un taco saco lo máximo al castellano
consigo que ajenos al rap se queden embobados
cuando observan mis argumentos sobre un escenario
a veces es cierto, que puede resultar molesto
oír a un raper diciendo que sin duda somos lerdos
pero es que a menudo me terminado convenciendo
cuando no os veo diciendo: “Gooool” como posesos
ven a mi planeta y deja en tu maleta el miedo
los prejuicios y tu cara de mosqueo
los enemigos existen y quieren verte triste
así que resiste, sacude la cabeza y diles:

[Estribillo] (x2)
Uhhh cada vez que vienen a por ti es como
Uhhh enseña los dientes y si se acercan di ..
Uhhh antes de morderles se le advierte con un…
Uhhh , uhhh, uhhh, uhhh, uhhh, uhhh

Me raya, vivo rodeao de gente extraña
tienen miedo de destacar y hacen fotos al que destaca
y es que en el cole no nos hablan
las mates están bien pero enseñan a soñar más
el sexo es tabú cuando todos venimos del sexo
fomentan complejos en vez de fomentar el ego
yo lo que creo que hay que comer si te lo pido el cuerpo
y si te pide sexo, y se puede, tenerlo
no siempre tengo razón, ay pero tú tampoco
así que no seas tan duro si me equivoco
la vida tiene la manía de jugar con nosotros
un día te toca reír a uno, al día siguiente al otro
Voy a contaros un secreto ¿vale?
Intento que no se note pero hacer esto no es tan fácil
yo se que lo hago guay pero hay por ahí chavales que me odian
Sin conocerme ni a mí ni a mi lenguaje, y es …

[Estribillo] (x2)
Uhhh cada vez que vienen a por ti es como
Uhhh enseña los dientes y si se acercan di ..
Uhhh antes de morderles se le advierte con un…
Uhhh , uhhh, uhhh, uhhh, uhhh, uhhh

Hay quienes siempre quieren la desgracia ajena
porque su vida es una gena
El Chojín viene a mostrarles cuál es su problema
lo que les pasa es que no piensan
porque es tan difícil centrarse en lo que hace uno mismo
censuran a votos, divorcios, suicidios asistidos
si tengo derecho al libre albedrío
¡dejadme en paz! busca tu camino y yo buscaré el mío
estoy en contra de la pena de muerte
de los que pueden justificar la pérdida de un solo inocente
de los que anteponen la pasta a los hombres
de los que tienen la fuerza pero no poseen razones
de los que creen que su derecho a tener dos coches
está por encima del que tienen otros a la vida de …
de los que opinan que cualquier idea es digna
porque es mentira toyaco tiramillas, di …

[Estribillo] (x2)
Uhhh cada vez que vienen a por ti es como
Uhhh enseña los dientes y si se acercan di ..
Uhhh antes de morderles se le advierte con un…
Uhhh , uhhh, uhhh, uhhh, uhhh, uhhh
        </cancion9>

        <cancion10 name="Pequeñas Cosas" colaboracion="Maika Sitté" duracion="3.56">
          Es lo que siempre yo soñe
,darme la vuelta sin pensar
y ver que tengo gente al lado a quien querer
hoy estoy bien

sonrie buenas noticias todo
funciona cuando tienes energias
no todos los dias van hacer siempre grises
tio rie si puedes llora cuando lo necesites
tienes derecho a sentirte cursi
a enamorarte a disfrutar de las cosas que mas
te gusten aprovecha cuando vienen bien datas
y vive a todo y los momentos en que la cosa va rodada

He llegado a ver que no puede ser que cuando este bien
siempre encuentro un motivo para
abarcar lo que vivo he inventarme un problema fictisio
los dias malos llegaran que mas da pero entre tanto
yo no voy a dejar que se me escapen los buenos
esta vez yo ya estoy bien

Bien tengo un concejos de esos viejos
valora lo que tienes sin esperar
a perderlo la vida es sierto que no es un paseo
pero conviene no olvidar el poder
que tienen los versos y los quiños y
las miradas en sielencio y el amigo ese
que siempre esta dispuesto
tu casa esta en donde te sientas contento
debes en cuando coge aquel que importa
y sueltale un te quiero

Noooooooo ahi nada que sea mas
importante que ver lo necesario que es
intentar hacer que las cosas que salgan
todo es mas sencillo si yo puedo
apoyarme en los mios
mañana yo no se como va ser pero
esta vez yo ya estoy bien

¿Como los sentimientos son un lio ?
creo que soy mas coherente cuando me
contradigo a menudo me he sentido solo
pero otras veces me siento insultante
por la gente de mi entorno
raro bueno un espermatosoide y un ovulo
se unen y aparece un ser humano
desde el mismo principio
todo es complicado da igual que valla
de huai no puedo evitar complicarlo
(sigoooo) riendo me ha gusto de las bromas
tontas que hacemos cuando estoy con
mi grupo voy menos al cine
pero...aun lo disfruto y mis series y mi musica
y mis libros y mis dibujos me sigo
recriminando que hay que volver
al gimnacio y aprender algun idioma o algo
pero esas pequeñas cosas al final
son buenas las que hacen que todo valga la pena

NOOOOOOOOOOOOO ahi nada que sea
mas importante que ver lo
necesario que es intentar hacer que las cosas salgan
todo es mas sencillo si yo puedo apoyarme en los mios
mañana yo no se como va ser pero
esta vez yo ya estoy bien

Es mentira que se tenga que estar toda
la vida tallado claro que tiene que haber dias buenos hombre
como tienen que haber dias malos
pero...disfruto con un buen concierto
me encanta la salsa de cacauete
y que mi madre me llame niño eso...es fantastico
y ahora que tengo que cambiar pañales
vale cambiar no me mola vale pero si
que allá alguien que me diga
papá upa eso es lo maximo me encanta
hablar de basket me encanta hablar
de cine me he...picarme con alguien que
recuerde mas paises eso es un poco raro
vale pero ..tambien
        </cancion10>
        <cancion11 name="La llegada a la discografica" colaboracion="" duracion="0.29"/>

        <cancion12 name="No me importa lo que me cuenten" colaboracion="" duracion="3.53">

          No existe gloria en morir por una idea,
          la gloria se encuentra en vivir y disfrutar de ella.
          Dejar que el tiempo la deseche cuándo se haga vieja,
          y sonreír recordando lo bobo que eras,

          Soy la-pasión en-persona-perdona-porque-pude-ponerme-pesado
          a-pesar de-pensar que eso es maalo,
          pero, no me arrepiento mi hermano:
          La pasión es la sensación que más satisfacción me ha dado.

          Están lloviendo realidades: de tí depende quedarte en casa,
          o salir a la calle a empaparte.
          Está chunga la cosa, vale? No voy a engañarte:
          Hoy es el dia De enfrentarse a la hora H.
          Mejor prepararse antes de que la gorda cante,
          porque sino despues lo mismo va a ser tarde.
          Que no te engañen los que hablen de escaparse:
          Huir de la realidad no es ser moderno, es cobarde.

          A veces, el pan no sacia al hambre.
          Mi estómago ruge exigiendo el fin de injusticias sociales.
          Se habla de crisis como lo más importante:
          a mi me ralla más ver en la calle a un niño que insulta a su madre.

          Después de mi Streptease, sólo me queda quitarme la carne
          y dejarme con el alma al aire.
          Todos los días la tele habla de que muere alguien en un complot que intenta desmoralizarme,
          pero, no podrán con mi moral de hierro.
          Si el mundo es una mierda escribo Rap's de papel higiénico.
          Ser triste no es un mérito,
          meterse en la pose del místico a mí, me parece patético.

          Sii...no me importa lo que me cuenten
          A mii...con quererlo todo me es suficiente
          Aquii... la gente adora compadecerse
          Chojiin...escribe solamente lo que siente

          Sii...no me importa lo que me cuenten
          A mii...con quererlo todo me es suficiente
          Aquii... la gente adora compadecerse
          Chojiin...cree que ya lo entiende

          Por fín he entendido porque no entiendo el mundo,
          era tan simple, es porque el mundo es incomprensible!.
          Los patos feos no se vuelven cisnes,
          en el mejor de los casos entienden que los cisnes son los grises:
          los tristes, los simples, los normales.

          Yo no quiero ser normal, ya lo sabes!
          Busco darle frases especiales a personas especiales
          Que entienden lo estúpido que es creerse invulnerable.
          la clave? hombre no hay clave
          A veces las cosas salen, y otras, pues no salen.

          Creer en un dios está bien,
          pero decir que todo lo que pasa es por él, es, irresponsable.
          Veo que dicen que en el fondo todos somos buenos,
          pero no entiendo a ver, de donde se han sacado eso,
          la gente no es como te gustaría,
          la gente es como es injusta como la vida misma.

          Si, huir de la realidad, es una opción, pues claro.
          Yo la respeto, pero tio, no la comparto.
          Me gusta saber lo que hago, a veces la cago,
          pero si puedo hago digestión inversa y la descago.

          No todo es reversible, pero si no se puede arreglar...pues ya está.
          El mundo y yo giramos en sentidos diferentes:
          Yo necesito de él, y él alguien que le moleste!

          Sii...no me importa lo que me cuenten
          A mii...con quererlo todo me es suficiente
          Aquii... la gente adora compadecerse
          Chojiin...escriben solamente lo que sienten

          Sii...no me importa lo que me cuenten
          A mii...con quererlo todo me es suficiente
          Aquii... la gente adora compadecerse
          Chojiin...es verdad, no se entiende
        </cancion12>

        <cancion13 name="La negociacion" colaboracion="" duracion="0.35"/>

        <cancion14 name="Jo Colega / Mala suerte" colaboracion="Red House" duracion="4.54">
Un día cualquiera
colega se despierta pronto
colega piensa hoy va a ser mi día... que tiemble todo.

colega tiene un curro soso
con el que rebobo, pero sale a la calle decidido y animoso.
intentó independizarse hace tiempo, pero el del banco le dijo: con
esa nómina? estas loco?, lárgate de aquí anda tienes las cuentas en
infrarrojos...espera un poco a ver...y le embargo la moto.

por eso, colega siempre viaja en metro, un sitio donde algunos cuentan que han llegado a ver asientos.
en los dos transbordo llenos, y colega llega a su parada justo a tiempo, menos mal.

lo malo que tiene viajar con tanta peña es... que no te das cuenta cuando te han robado la cartera.
ahora te enteras después de desayunar cuando estas en el bar solo y te toca pagar...!!oh¡¡

mala suerte...

colega saca el movil para llamar a su compi,pero claro, justo hoy no hay saldo.
así que va al camarero y le dice muy educado me han robado la cartera voy al curro vuelvo y pago...¡¡si, claro!!...

el camarero está enfadado y dice: mejor te quedas llamo a la poli y lo arreglamos...

menudo palo, colega esta medio avergonzado y ademas si espera mas va a llegar tarde al trabajo.

se resigna a su suerte, piensa en a ver como demonios luego le explico yo todo esto a mi jefe.

pero lo que va mal siempre puede ir peor, el poli que llega es, ¡¡EL NOVIO DE SU EX!!! ohhh...
mala suerte...

colega dice al poli: tío hemos tenido roces, pero me conoces y sabes que pagaré.
poli contesta bien: primero tráteme de usted, después se viene conmigo por que le voy a detener.
no puedes ser...por un croisan y un café?, yo soy la victima, me han robado es que no lo ve?

se tira medio día en la comisaría firmando movidas hasta que al final le dicen: márchese.

y ahora que? sin un pavo tiene que ir andando, tarda hora y media hasta que al final llega al trabajo...

colega que es lo que ha pasado? el jefe está que trina anda tira a su despacho...y allí va..oh, oh...

señor, buscaba algo de mi???
da igual no se preocupe, usted ya no trabaja aquí...

colega intenta disculparse pero ya es tarde, de echo mira a su sitio y ve ya trabajando a alguien...ohh!!!
        </cancion14>
        <cancion15 name="La pervesion del lenguage" colaboracion="El Gran Wyoming" duracion="3.19">
          Nada es lo que parece,
          a veces no hay por qué pero la gente miente,¿sabes?,
          las palabras engañan,
          si miras el contenido a veces todo cambia.
          Que nadie piense por ti,
          es menos cómodo pero es mejor así,
          es El Chojin,ya sabes,
          y esto La Perversión Del Lenguaje.

          (El Chojin)

          ¿No te has parado a pensar?,
          demasiado a menudo usamos las palabras mal y lo saben,
          encuentran cayuco con 30 inmigrantes
          flotando a la deriva sobre aguas,¿internacionales?,
          Un inmigrante es alguien que he emigrado a alguna parte,
          si no llegaste,no eres inmigrante,
          el lenguaje es el arma más peligrosa
          que hace que aceptes por ciertas cosas bastante dudosas.
          El cristianismo es una religión,por ejemplo,
          pero el vudú no,eso es superstición,¿no es cierto?,
          sacar la virgen pa que llueva es más correcto
          y más civilizado que bailar alrededor de un fuego.
          Crearon el término raza
          para diferenciar a los demás humanos de la gente blanca,
          y aunque la ciencia diga que es una gran farsa
          sigue habiendo barreras porque usamos la palabra,digo,oye.

          (El Gran Wyoming)

          No es igual decir la jarra que la raja,¿a que no?,
          raja que rajá o la roja que la rajo,no señor,
          toma que mato,sopa que sapo,pollo que polla,¿qué pollas dices?,yo qué sé,
          pues vale,y si no vale lo tiro,¿vale?,vosotros mismos chavales,
          Si en la lengua está la clave,
          chupa en otro sitio a ver qué tal te sabe.
          si en la lengua está la clave,
          chúpame el culo,ya te vale.

          (El Chojin)

          Algo desarrollado está terminado,completo,
          le recomiendo atención con este concepto,
          si un país estuviera desarrollado
          en ningún caso podría seguir mejorando.
          Si no hubiera malicia se diría que todos,
          sin excepción,estamos en vías de desarrollo,
          pero todo está calculado para que el de abajo
          interiorice su inferioridad desde el vocabulario.
          Las europeas son lenguas,el resto dialectos,
          Colón descubre América aunque ya hubiera allí gente viviendo,
          es necesario replantear lo que sabemos,
          más que nada porque a menudo resulta que no es cierto.
          ¿Cómo vas a ser santo si eres matamoros?,
          ¿qué es más puta?,¿la música clásica o el dómbolo?,
          las palabras determinan nuestra visión,
          es hora de mirar al lenguaje y ver su perversión,oye.

          [Estribillo]

          Nada es lo que parece,
          a veces no hay por qué pero la gente miente,¿sabes?,
          las palabras engañan,
          si miras el contenido a veces todo cambia.
          Que nadie piense por ti,
          es menos cómodo pero es mejor así,
          es El Chojin,ya sabes,
          y esto La Perversión Del Lenguaje.

          (Chojin)

          ¿Tú por qué crees que se dice trata de blancas en lugar de trata de personas?.

          (Wyoming)

          Hombre,porque vender blancos es un delito,macho.Es que eso.

          (Chojin)

          ¿Y lo de la gente distinta,tú la toleras bien y eso?.

          (Wyoming)

          No.Yo en absoluto.

          (Chojin)

          ¿No?

          (Wyoming)

          No,no,porque se tolera las cosas que te duelen o que te dan por culo.
          Pero es que a mí la gente distinta me gusta,o sea,no tengo que tolerar eso.

          (Chojin)

          Bien visto.

          (Wyoming)

          Qué cosas tiene El Chojin.
        </cancion15>

        <cancion16 name="Rie cuando puedas llora cuando lo necesites (Remix)" colaboracion="Luis Eduardo Aute" duracion="3.44">
          Hay dias y dias y dias
          Y sobre todo noches que duran todo el dia
          en que uno necesita dejarse llevar
          Por alguna alegre apatia
          Como esta estupida mania circular de circular
          Contra el reloj pero no a contrarreloj
          Sino todo lo contrario
          Quemando una tras otra
          Cada hoja del calendario
          Con humo sin fuego
          Con humo de sueños
          Que ardieron sobre el humo
          De barcos corsarios
          Sin tiempo, sin prisas
          Pero con largas pausas
          Sin causas ni duenyos
          Tomar trenes, trenes, trenes
          Todos los trenes de humo
          Que crea necesario
          Esta noche, noche, noche
          Esta noche demasiado larga
          Que dura todo el dia
          Hay dias y dias y dias
          Y sobre todo noches que duran todo el dia
          En que uno necesita reirse, reirse, reirse
          Y siempre cuando se pueda
          Como una tonta apatia

          [Estribillo]
          Quiza la clave para ser realmente libre sea
          Reir cuando puedas
          Y llorar cuando lo necesites
          Ser honesto con uno mismo
          Centrarse en lo importante
          Y olvidarse del ruido
          Quiza la clave para ser realmente libre sea
          Reir cuando puedas
          Y llorar cuando lo necesites
          No cegarse con los objetivos
          Tratar de relajarse
          Y vivir algo mas tranquilo


          http://www.coveralia.com/letras/rie-cuando-puedas--llora-cuando-lo-necesites--remix---con-aute--el-chojin.php
          [Chojin]
          Con este tema me hago una promesa
          Quise hacer lo que sea para encontrar
          Soluciones, no problemas
          Hoy me apetece apagar el movil
          Tirarme en el sofa y hacer zapping hasta que me sobe
          Manyana me dare una ducha, me afeitare
          Y hare todo eso que se supone que tengo que hacer
          Pero ahora mismo no me da la gana
          Lo que quiero es estar solo conmigo haciendo nada
          Me merezco disfrutar de un tiempo
          Relajarme, no tener que ser agradable con nadie
          Vivir en sociedad implica ser sociable
          Y ser sociable esta guay
          Pero a veces me apetece aislarme
          No hay nada mas importante que amarse
          Para un instante, revisa tus prioridades
          Espera a tus musas
          Y cuando te llamen abre trenes
          No pasan muchos, no dejes que se te escapen
          Mas facil es dar consejos que tomarlos
          En lo primero soy un maestro
          En lo otro no tanto
          Pero te digo lo que a mi me funciona
          Es cuidar primero de mi
          Intentando ser buena persona
          Y sabiendo que...


          [Estribillo]
          Quiza la clave para ser realmente libre sea
          Reir cuando puedas
          Y llorar cuando lo necesites
          Ser honesto con uno mismo
          Centrarse en lo importante
          Y olvidarse del ruido
          Quiza la clave para ser realmente libre sea
          Reir cuando puedas
          Y llorar cuando lo necesites
          No cegarse con los objetivos
          Tratar de relajarse
          Y vivir algo mas tranquilo
        </cancion16>
        <cancion17 name="La decepcion" colaboracion="" duracion="1.07"/>
        <cancion18 name="Un paso atrás" colaboracion="" duracion="3.09">
C.H.O.,¿saben el resto?,
no,busquen una fisura en esto,
yo soy el que pone la voz,
el más gorila del zoo,de que me da importancia el texto.
Si vas con prisa te aconsejo
que le des al pausa y vuelvas cuando tengas tiempo,
porque escuchar rap sin estar atento
es como hacer el amor sin paseo en mona,pero...
Bueno,al mundo,te propongo un juego,
sal a la calle y cuenta a cuantos encuentras sonriendo,
te digo yo ya que será entre pocos y cero,
repite lo mismo despues de mis conciertos.
Shhh,es cierto,
la música tambien sirve para esto,
bastantes cosas dan ya negatividad
como para ademas ser pesimistas con el rap.

[Estribillo]

Si tienes ganas de contar payasadas te digo
please,da un paso atrás,
si te has levantado con ganas de pelear tronco
please,da un paso atrás.
Si,¿como estas?,¿amargado?,¿me quieres amargar?,tio,
please,da un paso atrás,
si te huele la boca a caca y me vienes a contar,venga,
please,da un paso atrás.

Lo más dificil suele ser la actitud,
te hago pim pam pum y ala tu salud,
me ralla la peña que siempre sabe más que tú,
más que nada porque me dá que te hablan al tun tun.
Me encanta ser el centro del mundo,
de mi mundo,tu,se lo del tuyo,
busco el punto justo entre ser lúcido y ser chulo,
no soy perfecto pero,¿sabes que?,me gusto.
La modestia está sobrevalorada,
si haces algo bien madura,sienta que te cagas,
http://www.coveralia.com/letras/un-paso-atras-el-chojin.php
me encanta encontrarme activo,es pa levantar la cara,
hacer que los míos esten guai no se paga con nada.
Ja,ja,por eso cuido mis palabras,
Cho responsable de cada sílaba que te habla,
cantantes de pop ponen su voz en sus guitarras,
yo no,yo pongo rap,canto,soy mc,¿que pasa?.

[Estribillo]

Si tienes ganas de contar payasadas te digo
please,da un paso atrás,
si te has levantado con ganas de pelear tronco
please,da un paso atrás.
Si,¿como estas?,¿amargado?,¿me quieres amargar?,tio,
please,da un paso atrás,
si te huele la boca a caca y me vienes a contar,venga,
please,da un paso atrás.

Le digo,son son son,sonsonsonson,
una banda de pesimistas que no tienen razón,
la vida no es corta,la vida es dura toda la vida,ay señor,
vivirla llorando es un gran error.
En efecto y lo he dicho yo,
el mismo tipo que en sus textos te habla de acción,
porque una cosa es ver que esto es cierto que el mundo está Cho,
y otra disputa es pensar que no puede ir a mejor,por eso digo que...

[Estribillo]

Si tienes ganas de contar payasadas te digo
please,da un paso atrás,
si te has levantado con ganas de pelear tronco
please,da un paso atrás.
Si,¿como estas?,¿amargado?,¿me quieres amargar?,tio,
please,da un paso atrás,
si te huele la boca a caca y me vienes a contar,venga,
please,da un paso atrás.
        </cancion18>
        <cancion19 name="Cosas que no pasan" colaboracion="" duracion="1.26">
Cosas que no pasan:
Esta historia es real, escuchadme.
Hace años conocí un chaval con talento para ser grande.
Inteligente, hábil, actitud.
De esos que hacen que pienses por dentro:
- Lo mismo es mejor que tú.
Como me encanta eso de disfrutar con otros
me volqué en ofrecerle mi apoyo y ayudarle en todo.
Al principio iba de lujo,
trabajaba su estilo, sus letras, sus directos y sus trucos.
Pero, colegas nuevos le hicieron creer que era tan bueno
que solo con su talento lo tenía ya todo hecho.
Así que porros, coca, alcohol.
http://www.coveralia.com/letras/cosas-que-no-pasan-el-chojin.php
Ya no se ensaya y no se graba porque él es el mejor.
Años después ellos no son sus colegas
él se ha comido una mierda y el que continua aquí soy yo.
Odio ver que el potencial se malgasta
y la gente más apta se queda en casi pero no.
Por eso, me da igual si me llaman brasas
mi modo de vida trae los resultados que lo avalan.
Creen que el éxito les va a ir a buscar a casa
pero eso amigo, eso son cosas que no pasan.

Cosas que no pasan, cosas que no pasan.
        </cancion19>
        <cancion20 name="La decisión" colaboracion="" duracion="0.22"/>

        <cancion21 name="Libre" colaboracion="Donpa y la Orquesta de cámara clave 1" duracion="5.57">
          [Donpa]
          Me gustaría, pararme, un momento, sentarme en un banco y disfrutar de un litro, y el frío, pensar en quien soy y de donde vengo, muy lejos y aun no se como, pero a donde he llegado.
          No quiero cambiar este mundo, pero si espero poder mejorarlo, ya no temo la ciudad, el miedo ha desaparecido, y ahora soy libre, libre

          [Chojin]
          Libre, suena bien verdad poder ser libre para hablar, nacer libre para pensar , sentirse libre vale aun mas que la propia libertad, haz cuentas veces hiciste cosas creyendo que no eras libre cuando en realidad si lo eras, yo tengo claro que .

          [Dompa]
          Me levanto cada día para irme muriendo, hago bien, pasa el tiempo, y yo no me muevo, pero soy libre. Pensar en porque habéis nacido , es de locos , no reo que sea para perder el tiempo , menos aun siendo frágil y escaso , y por o tanto , algo muy muy muy valioso , no quiero cambiar este mundo , pero si espero poder mejorarlo , ya soy fuerte , y no pienso detenerme , ante absolutamente nadie, libre, libre, como cantos en el aire, libre, libre a pesar de ser humano, me levanto cada día para irme muriendo, hago bien pasa el tiempo, y yo no me muevo . Sobreviviré, a pesar de que juegue sucio, sobreviviré , con o sin papeles o permisos , seguiré cantando , aun después de muerto , libre , como cantos en el aire , hoy me siento libre , libre a pesar de ser humano.

          [Chojin]
          Con lo sencilla que es la palabra que complicado es muchas veces asimilarla y entender que no hay nada, nada que no se pueda hacer cuando se ponen ganas.
          Yo soy el Scofield que escapa de esta cárcel de palabras, las sensaciones son trampas, trampas ideadas para poner a prueba nuestra capacidad para poder expresarlas, pero yo, yo soy libre.
          Soy libre porque puedo sentirme dueño de cada palabra que mi cabeza escribe, soy libre porque nadie me dirige, porque yo soy quien decide, quizá no se si equivocarme o acertar, pero si que opción tomar cuando el camino se divide. Yo soy libre, y soy fuerte, y soy orgulloso y puedo decirte que no habrá una sola piedra que evite que arribe a la meta que este hombre persigue que es sentirme feliz por las cosas que hice y no arrepentirme de las que no hice, porque eso, eso para mi es ser libre.
          libre, como cantos en el aire, libre, a pesar de ser humano.
        </cancion21>
        <cancion22 name="Los Conciertos" colaboracion="" duracion="0.53"/>

        <cancion23 name="N.E.G.R.O." colaboracion="" duracion="3.14">
        N-E-G-R-O
Algunos creen que ser negro se reduce al color
estereotipos repetidos en televison nos muestran al negro como un objeto de compasion
pateras
niños con moscas
desnuctricion
el top manda los tapicheos o la prostituciòn
parace que la mùsica es la una contribuciòn
del nombre negro a lo que llaman civilizaciòn
si un negro destaca es por que es una exepciòn
un negro no es negro del todo cuando demuestra educacion
un buen negro tiene como ambiciòn
trabajar en el campo
en el mcdonalds
o en la construcion de peon

(Dicen) en africa se mueren
hay que enseñarles a pescar no hay que darles peces
(aun no la entienden)
al negro no hay que enseñarle
se enseña a los niños
al negro hay que respetarlo como un adulto digno
no hay mentira mas grande que afiramar que todos somos iguales
(y aclarar eso es muy impotante)
valer lo mismo no es lo mismo que ser lo mismo
maxi me as crecido depresiando lo desitinto
la musulmana que se cubre el pelo es por el reflejo de una sociedad machista basada en el miedo
pero la monja no
la monja se cubre el pelo y no pasa nada porque es buestra tradiciòn "no"

NEGRO
usa la palabra sin ningun miedo
NEGRO
negro es el color la actitud de ser
NEGRO
una identidad no una cruz es
NEGRO
visualizalo mirame y di
NEGRO

NEGRO
usa la palabra sin ningun miedo
NEGRO
negro es el color la actitud de ser
NEGRO
una identidad no una cruz es
NEGRO
visualizalo mirame y di

Echale un ojo al diccionario
negro significa triste
melancolico
infausto
sucio
irritado
desventurado
"ves"
mi propio idioma dice que ser negro es malo
se usa la palara negro para insultar y e...
deverdad que me sienta fatal escuchar y eufemismos
de color subsaharianos
morenitos
como si ser negro fuera se un delito

No señores
asi no hay opciones
de dar con soluciones
al problema que por lo visto supone
que conbiba jente de distintos colores
con una sociedad que gusta de confrontaciones
si eres negro tendras que luchar con los problemas de rasimo
mas todos los demas y..
lo peor sera que veras que tu sociedad lo niega dira..
que españa es rasita venga exageras

me toca lafibra el corazon y mas abajo
ver negros que odian a negros porque quieren ser blancos
les combencieron que mejor cuanto mas claro
se echan cremas se clarean y se operan lso labios
en el 99 dije negro pelea
hoy lo repito mas tranquilo
pero misma idea
si te lo ponen chungo ponle tu mas fuerza
no te rindas no puedes dejar que te venzan

NEGRO
usa la palabra sin ningun miedo
NEGRO
negro es el color la actitud de ser
NEGRO
una identidad no una cruz es
NEGRO
visualizalo mirame y di
NEGRO

NEGRO
usa la palabra sin ningun miedo
NEGRO
negro es el color la actitud de ser
NEGRO
una identidad no una cruz es
NEGRO
visualizalo mirame y di
        </cancion23>
        <cancion24 name="Superhéroe" colaboracion="" duracion="3.16">
Una vez mas el super héroe acude alguien me necesita
la marca es poner mi símbolo en las nubes
,solo me llaman cuando todo lo demás falla y urge
encontrar a alguien que no se arrugue lo moral
no es mas que otro lastre mas que impone en la sociedad
para impediros volar ,no hay malos muy malos ni buenos muy buenos
fuera de los cuentos todo se vuelve mucho mas complejo
con el glamour de la verdad mas cruda
monto en mi súperbuga en busca de nuevas aventuras
en la ciudad gobiernan chulos, prostitutas polis corruptos ,coslada basura
lo que me piden esta vez es tan difícil
que ni siquiera yo se bien si podre servirles
súper villanos han raptado a inocencia
pretenden que llore con ella y la devuelva ilesa

Pero Heyyyy todos quieren a un super héroe
que les arregle lo que ellos no pueden
siempre es mas fácil pedir que trabajar
desidia es la reina de esta ciudad
dicen Heyyyy todos quieren a un super héroe
que les arregle lo que ellos no pueden
muchas veces es mas simple delegar que afrontar la responsabilidad

Y donde empiezo a buscar
inocencia podría estar en cualquier lugar de la gran ciudad
quizá tenga una pista
hay una cantina clandestina que regenta el señor envidia
lo tengo claro si me han llamado es por que diplomacia ha fallado
así que entro a saco
escúchame bastardo no estoy jugando dime algo o te mato
es curioso observar a las personas
la violencia es una mierda pero funciona
el señor envidia dice que el señor odio es el capo
la mente que a planeado este rapto
dar con el va a ser mas complicado el es el pez mas gordo de este pantano
en el pasado ya nos hemos enfrentado
y he de decir que el odio siempre me ha ganado
así que pienso si vale la pena
arriesgarlo todo para salvar a inocencia
concluyo que lo mismo no pero a la mierda
soy un super héroe no pues siguiente viñeta

Mis súper poderes son limitados valor constancia trabajo y rayos cuando hablo
el señor odio en cambio
puede hacer que el tipo mas sensato cometa el acto mas depravado
pero como digo no temo
quizá no sea invencible pero lo intentare de nuevo
En una vieja fabrica abandonada
encuentro a inocencia inconsciente amordazada
el señor odio me propone un trato únete a mi
y libero inocencia si no la mato
y yo le contesto:
        </cancion24>
        <cancion25 name="Por ahí, por allá" colaboracion="" duracion="0.12"/>
        <cancion26 name="Cosas que deberían pasar" colaboracion="" duracion="1.31">
          Cosas que deberían pasar:

          Cosas que deberían pasar, veamos.
          Que alguien se ponga delante de un juez por lo de Guantánamo.
          Dar gratis los fármacos
          a los necesitados en lugar de hacer negocio denigrándolos.
          Que todos entendieran que no es malo
          escuchar de vez en cuando al tipo de al lado.
          Que pudieras estar gordo y salir en la tele.
          Que Madrid no se colapse cuando nieve.
          Cosas que deberían pasar,
          que pudieras trabajar de lo que estudiaste en la universidad.
          Que no cerraran más salas de actuaciones.
          http://www.coveralia.com/letras/cosas-que-deberian-pasar-el-chojin.php
          Que dejaran entrar en conciertos a menores.
          Que no dijeran discapacitado,
          si vas en silla a de ruedas eres capaz solo que vas sentado.
          Que no dijeran en telediarios:
          “Colombiano mata persona sino asesino a asesinado”
          Que nos tomáramos en serio el problema ambiental.
          Que no fuera un peligro respirar.
          Que el mercado musical fuera sensato
          y me dieran un grammy o dos todos los años.
          Já, cosas que deberían pasar.
          Cosas que deberían pasar.

        </cancion26>
        <cancion27 name="Habilidades" colaboracion="" duracion="3.40">
          Dii quien es el verdadero mc
          dicen uho uho este es son del chojín

          Voy a hacerlo, vuelvo
          me habéis obligado a verlo de nuevo espero que
          estemos de acuerdo en esto
          Shhhhhhh

          Por ahí se acerca un nuevo raper,
          me gusta su estilo parece un tío importante,
          yo pongo el oído haber como lo hace.
          Hace tiempo que espero a un nuevo que las clave,
          se sube al escenario y le sueltan la base.
          2009 y el tío me vuelve a hablar de parques, de pedo,
          de drogas, de mujeres y flashy.
          Algo hemos hecho mal, no tiene habilidades

          Dii quien es el verdadero mc
          dicen uho uho, este es son del chojín
          la gente grita cuando se agarra de un mic
          dicen woo woo, este es son del chojín

          Jo.
          Hijo, hijo que exijo mucho al hip hop.
          Que no transijo, que elijo un rap prodigio.
          Pero es que estoy harto de tanto canto tonto y tanto intento frustrado de darnos algo que ya está inventado.
          Es tan sencillo como si yo pillo, me pongo frente a un micro y consigo que estéis conmigo
          Los grandes son grandes porque saben hacerlo fácil,
          si sigo ágil es porque yo traje habilidades

          Dii quien es el verdadero mc
          dicen woo woo, este es son del chojín
          la gente grita cuando se agarra de un mic
          dicen woo woo, este es son del chojín

          Estéis donde estéis tras este test,
          veréis que es imposible desespérense.
          Se lo que es estrés pues lo que me des es vespa que me
          habréis pestes ni contestéis.
          Es más, vas tras mis raps, mas jamás has ni estarás a las
          más altas cotas.
          Tan como están mis raps que han logrado dar alma al mal
          nombre que tantos intentan dar



          Dii quien es el verdadero mc
          dicen woo woo, este es son del chojín
          la gente grita cuando me agarro de un mic
          dicen woo woo, este es son del chojín

          Sigo, continúen conmigo,
          pondré boca abajo todo lo que han visto.
          Si es cuestión de estilo, pero no es lo mismo llenar
          escenarios que grabar un disco.
          Pueden disfrazarse si quieren son timos,
          no eres un mc si tu show es aburrido,
          qué tipo de artistas siempre hacen los mismo,
          tienes que arriesgar y dar algo distinto.
          Lo sé y repito

          Dii quien es el verdadero mc
          dicen uho uho, este es son del chojín
          la gente grita cuando me agarro de un mic
          dicen uho uho este es son del chojín

          Si, cucha como cho ha hecho este cacho,
          trae lo chungo y lo mucho que cho ha dicho,
          chócate un chicho que muchachito chico ya hecho que
          tenga provecho el hecho de hacer shows bien hechos.
          Cho monto chochos bien tochos,
          Si engancho mucho a muchos por ir brecho
          Estrecho es el trecho entre sobraos satisfecho.
          Lo mío está bien hecho macho y me quedo tan ancho

          Dii quien es el verdadero mc
          dicen woo woo, este es son del chojín
          la gente grita cuando se agarra de un mic
          dicen woo woo, este es son del chojín

          Dii quien es el verdadero mc
          dicen woo woo, este es son del chojín
          la gente grita cuando se agarra de un mic
          dicen woo woo, este es son del chojín

          Es el chojín 2009 yo traje habilidades 
        </cancion27>
        <cancion28 name="El reencuentro" colaboracion="" duracion="0.47"/>
        <cancion29 name="Sientensé y disfruten" colaboracion="Astrid Jones" duracion="4.31"/>
        <cancion30 name="P.D" colaboracion="" duracion="4.06"/>
    </disco1>
    <disco2 titulo="Cerebirs mortis" autor="Duo Kie" fecha="03/04/2011">
        <cancion1  name="Pon una cifra" colaboracion="" duracion="3.42"/>
        <cancion2  name="Quien se apunta" colaboracion="" duracion="4.31"/>
        <cancion3  name="Kies in the games" colaboracion="Kool G Rap" duracion="2.41"/>
        <cancion4  name="Un, dos" colaboracion="" duracion="3.13"/>
        <cancion5  name="Pistolas de agua" colaboracion="" duracion="3.55"/>
        <cancion6  name="El último hombre furioso" colaboracion="" duracion="3.42"/>
        <cancion7  name="Voy a por ti" colaboracion="Kutxi Romero" duracion="4.31"/>
        <cancion8  name="Ouch" colaboracion="" duracion="3.13"/>
        <cancion9  name="Rap y chimpancés" colaboracion="" duracion="3.13"/>
        <cancion10 name="Boom!" colaboracion="" duracion="4.13"/>
        <cancion11 name="Si nos oyen gritar" colaboracion="" duracion="3.10"/>
        <cancion12 name="Rapzilla" colaboraciones="Capaz y Sho-Hai" duracion="4.21"/>
        <cancion13 name="La vida a ras de suelo" colaboraciones="" duracion="3.11"/>
        <cancion14 name="Mientras sigamos vivos" colaboraciones="" duracion="4.31"/>
    </disco2>
</discoteca01>
